O：通过两位老师的讲授，首先今天了解了本次培训的课程安排，然后进行了破冰活动，每个老师及同学都以游戏的方式介绍了自己的一些经历和特点，然后观看了TED视频，学习到老师或伙伴的激励、团队合作、好奇心对学习的重要性，TED视频环节之后介绍了金字塔学习方法和各层学习方法的效率，还有PDCA学习方法，下午主要学习了conceptmap的使用，通过小组协同合作的方式进行了实践。也学习了ORID的部分知识。

R：今天的破冰游戏之前没玩过，挺有趣的，非常高兴以这种方式认识了老师和同学们，今天的课程也比较轻松，主要为后面的学习做铺垫，整体来说今天是轻松愉快的。

I：今天了解了课程安排，心里对后面的培训时间安排有一点底，观看了TED视频，让我知道在后续的学习或工作中，可以从多个方面来促进自己的学习，除了老师或伙伴的激励、团队合作、好奇心等方面，自己也可以试着积极的暗示自己，激励自己，提高自己的学习欲望和学习效率。学习了金字塔和PDCA学习方法，结合今天下午conceptmap的小组实践，让我更深刻体会到，学到知识并灵活应用的重要性。

D:在之后的学习或工作中，要多实践，并把学习到的知识灵活运用，在小组合作中，和小组成员充分讨论，思想碰撞，锻炼自己的思维能力和团队合作能力，也尝试把学到的知识以讲授的形式表达出来增强记忆。